<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>S4s on 黄蓝带使用说明</title>
    <link>http://hld.docs.jrwx.com/s4/</link>
    <description>Recent content in S4s on 黄蓝带使用说明</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hld.docs.jrwx.com/s4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>3.6动态选股</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s4/36dong-tai-xuan-gu/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s4/36dong-tai-xuan-gu/</guid>
      <description>3.6动态选股 盘中选股是蓝黄带软件的特色选股功能，它是一套智能识别行情的选股系统，由服务器实时分析数据进行选股，将符合条件的个股发送至客户端，形成股票池，客户只需点击查看盘中选股的股票池，就能看到软件选了哪些股票了。
说明： 盘中选股功能，包括短线选股、中线选股、买入精选、战略精选4大股票池。1、短线选股，通过软件的选股方案，由服务器实时运算，选出适合短线买入的股票；2、中线选股，通过软件的选股方案，由服务器实时运算，选出适合中线买入的股票；3、买入精选，通过软件的选股方案，由服务器实时运算，选出同时符合“短线和中线”买入的股票；4、战略精选，智能应对行情变化选股，战略精选股票池中选出来的股票，是根据大盘环境的5种情况，上升、调整、震荡、下跌、暴跌，自动变换选股策略进行选股，大大提高了选股效率，比单一选股功能更具实战性。
盘中选股功能还包含了手动复合精选功能，在盘中选股的左侧有四个按钮，只要将4个股票池都选上软件就会自动筛选出同时符合了4大股票池的个股；复合精选的优点，多种选股类型复合选择，保障股票投资成功
在使用盘中选股时，通常情况下，应该使用4步精选进行选股，也就是说将4大股票池都选中之后，筛选出来的股票，投资成功率更高。如果要单独使用，短线选股、中线选股、买入选股都适合大盘趋势稳定的行情来使用，在大盘下跌行情中不建议使用。而战略选股可以自动根据市场行情变化，但要保证更高的成功率，可以根据自己持股周期的不同，与短线选股和中线选股进行复合选股。盘中选股最大的特点就是智能+精选，我们在使用软件过程中，应该使用多种精选方案，这样就可以提高盘中选股的成功率了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.7特色选股</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s4/37te-se-xuan-gu/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s4/37te-se-xuan-gu/</guid>
      <description>3.7特色选股 逆势强龙：捕捉主力逆市拉升，用于单日大跌行情。
追击涨停：捕捉主力涨停板拉升个股，用于上升趋势。
机构拉抬：主力正在拉抬的股票，用于上升趋势。
洗盘结束：主力已经完成洗盘，即将拉升个股，用于上升趋势。
超跌反弹：主力低位建仓个股，用于大熊市行情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.8热门强龙选股</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s4/38re-men-qiang-long-xuan-gu/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s4/38re-men-qiang-long-xuan-gu/</guid>
      <description>3.8热门强龙选股 热门强势是一种跟庄选股策略，主要用来精选热门龙头股。下设有3个选股方案：大单强势股、热门强势股、资金强势股。大单强势股是蓝黄带特有的以超级大单成交为核心的选股方案。能够选出市场中多数游资主力动作很大的短线强势股。通过服务器运算选出后，发送至客户端形成股票池。热门强势股是蓝黄带特有的以大单成交为核心的选股方案，能够选出市场中私募、小型游资炒作的短线强势股。资金强势股是蓝黄带特有的以资金流入为核心的选股方案，选择的股票具有持久上涨能力。
主要用途： 捕捉市场中短线强势，市场中热度较高的活跃股。
使用方法： 在热门强势三个选项中任意一个用鼠标点击后，即可自动精选出符合当前选股条件的个股。也可复合精选，即在大单强势股、热门强势股、资金强势股同时点击，三步复合精选，选股成功率会更高些。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.9一箭三雕选股</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s4/39yi-jian-san-diao-xuan-gu/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s4/39yi-jian-san-diao-xuan-gu/</guid>
      <description>3.9一箭三雕选股 一箭三雕选股，是由黄蓝带独家研制算法，下设四个股票池子，短线操作、操盘提醒、庄家抬轿、一箭三雕。操盘提醒、庄家抬轿及一箭三雕，以短线操作为基础，通过服务器运算选出后，发送至客户端形成股票池。捕捉市场强势，热度轿高的活跃股。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>