<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>S2s on 黄蓝带使用说明</title>
    <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/</link>
    <description>Recent content in S2s on 黄蓝带使用说明</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hld.docs.jrwx.com/s2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2.0周期</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/20zhou-qi/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/20zhou-qi/</guid>
      <description>2.0周期 默认为日K线，可选择其它周期</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.1短线操作</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/21duan-xian-cao-zuo/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/21duan-xian-cao-zuo/</guid>
      <description>2.1短线操作 短线操盘是用来指导股票买卖决策的功能，它能明确提示个股的买卖点，判断个股活跃度情况；蓝色空仓，黄色持股，让您轻松捕捉到上涨机会，规避每次大跌的风险，适合短线、波段投资者。
说明： 短线操盘指标是叠加在K线图上，主要由蓝黄两种颜色带状图构成。蓝色代表 下跌，黄色代表上涨，当短线操盘由蓝色变成黄色的时候是买入时机；当黄色变成 蓝色的时候 是卖出时机。短线操盘指标主要用于个股短线和波段操作。
使用原则： 1、黄色带状图：表示股价处于短线上涨趋势中，在这个区间内可以持股不动或买 入股票。
2、蓝色带状图：表示股价处于短线下跌趋势中，在这个区间内不能持有该股票应 该卖出。
3、两种颜色的带状宽度代表个股短期上涨或下跌的活跃度，带状图越宽表明股价 越是活跃，如果很细的带状图，说明这个股票的走势比较沉闷，不活跃，波动幅度 小。
4、当蓝色变成黄色的时候是买入时机，这个时候表明股价短线要进入上升趋势， 可以买入股票。
5、当黄色变成蓝色的时候是卖出时机，这个时候表明股价短线要进入下跌趋势， 可以卖出股票。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.2中线操作</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/22zhong-xian-cao-zuo/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/22zhong-xian-cao-zuo/</guid>
      <description>2.2中线操作 中线操盘是趋势型指标，主要用来把握个股中长线的买卖点；它将原来复杂的趋势分析，转化成股民能够简单易懂的蓝色带和黄色带的方式提示给软件用户，帮助股民解决买卖、持股难题。
说明： 中线操盘指标是叠加在K线图上，主要由蓝黄两种颜色带状图构成。蓝色代 表下跌，黄色代表上涨。当由蓝色变成黄色的时候是买入时机，当黄色变成蓝色的 时候是卖出时机这个指标主要用于个股中线操作。
使用原则： 1、黄色带状图：表示股价处于中线上涨趋势中，在这个区间内可以持股不动或买 入股票。
2、蓝色带状图：表示股价处于中线下跌趋势中，在这个区间内不能持有该股票应 该卖出。
3、两种颜色的带状宽度代表个股中期上涨或下跌的活跃度，带状图越宽表明股价 越是活跃，如果很细的带状图，说明这个股票的走势比较沉闷，不活跃，波动幅度 小。如果是黄色带状而这个时候恰好是中线股票的调整低迷期，也是中线的较低买 入点。当带状变得非常宽大的时候，通常是中线股价要进入周期调整的时候，是较 好的高位卖出点。同理蓝色的带状刚好和黄色的相反。
4、当蓝色变成黄色的时候是买入时机，这个时候表明股价中线要进入上升趋势， 可以买入股票。
5、当黄色变成蓝色的时候是卖出时机，这个时候表明股价中线要进入下跌趋势， 可以卖出股票。
说明： 中线操盘指标是叠加在K线图上，主要由蓝黄两种颜色带状图构成。蓝色代 表下跌，黄色代表上涨。当由蓝色变成黄色的时候是买入时机，当黄色变成蓝色的 时候是卖出时机这个指标主要用于个股中线操作。
使用原则：
1、黄色带状图：表示股价处于中线上涨趋势中，在这个区间内可以持股不动或买 入股票。
2、蓝色带状图：表示股价处于中线下跌趋势中，在这个区间内不能持有该股票应 该卖出。
3、两种颜色的带状宽度代表个股中期上涨或下跌的活跃度，带状图越宽表明股价 越是活跃，如果很细的带状图，说明这个股票的走势比较沉闷，不活跃，波动幅度 小。如果是黄色带状而这个时候恰好是中线股票的调整低迷期，也是中线的较低买 入点。当带状变得非常宽大的时候，通常是中线股价要进入周期调整的时候，是较 好的高位卖出点。同理蓝色的带状刚好和黄色的相反。
4、当蓝色变成黄色的时候是买入时机，这个时候表明股价中线要进入上升趋势， 可以买入股票。
5、当黄色变成蓝色的时候是卖出时机，这个时候表明股价中线要进入下跌趋势， 可以卖出股票。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.3大盘抄底</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/23da-pan-chao-di/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/23da-pan-chao-di/</guid>
      <description>2.3大盘抄底 大盘抄底指标是蓝黄带软件系统特有的判断大盘底部的指标，能准确判断出大盘的阶段性底部区域，并及时发出抄底信号
说明： 大盘抄底指标分3种颜色的信号：
红色星底部信号，用于牛市和上升趋势中，表明大盘进入调整尾声或者进入波段底部。 在这个区域进场风险相对小，且未来大盘和个股形成上升趋势的概率较大。
绿色星底部信号，用于震荡市和下跌趋势中，表明大盘进入波段底部或者超跌反弹。在 这个区域进场大盘可能形成一个小反弹行情或者暂时止跌，更好的是形成波段上升。
蓝色星底部信号，用于熊市和下跌趋势中，表明大盘已经进入疯狂超跌状态，在这个区 域进场至少大盘短期不会跌了，个股会形成反弹行情，好的情况会出现大反弹。通常跌 到出现蓝色星信号的时候，政策面上都会有救市政策出台。
使用原则：红色星底部信号出现： 因在上升趋势中，或牛市中，所以信号出现基本上是果断进场买进目标股，且重仓持股 等待。如果发生意外，可选择仓位调整来避免严重失误，一旦确认信号失败，要果断离 场。
绿色星底部信号出现：
情况稍复杂，有两种发展可能，一个是下跌中继的反弹，一个是波段底部上升趋势的开 始。因此在出现绿星信号的时候先保守为主，做反弹，然后再根据走势情况确定是否是 形成新的上升趋势。如果发出信号的时候市场是连续下跌的行情或者大熊市，那么下跌 中继的概率是较大的。如果前面有反弹行情，那么是波段底部的概率会大一些。
蓝色星底部信号出现：
肯定是连续大跌的行情下，超跌是必然的，只要出了这个信号就进场，正常情况是连续 大幅反弹，如果连续3日都不见反弹，无论是横盘还是下跌都要先离场，然后要密切关 注市场变化，一是有可能再出现蓝星信号，二是不会出现信号，但大盘会突然启动大反 弹行情或反转行情，所以对这个信号要记住一条，只要出现就意味着有较大行情随时爆 发，一定要盯着股市的每个变化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.4大盘逃顶</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/24da-pan-tao-ding/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/24da-pan-tao-ding/</guid>
      <description>2.4大盘逃顶 说明： 大盘逃顶指标分3种颜色的信号
蓝色星顶部信号，用于熊市和下跌趋势中，表明大盘进入反弹尾声或者进入波段顶 部。在这个区域离场基本上是不会错过什么行情的，关键是避开下跌行情。熊市逃 顶是非常重要的。
绿色星顶部信号，用于震荡市和上升趋势中，表明大盘进入波段顶部或者调整压力 很大。在这个区域大盘可能形成一个小调整行情或者新的连续下跌行情，严重的会 形成创新低走势。
红色星顶部信号，用于牛市和上升趋势中，表明大盘已经进入疯狂超涨状态，在这 个区域至少大盘短期不会上涨了，多数情况大盘就见到较大顶部，后面有一个深幅 度的调整行情，个股会形成头部。通常涨到红色星顶部信号出现的时候，政策面上 都会有打压股市的措施出台。
使用原则： 蓝星顶部信号出现：
在下跌趋势或熊市中，信号出现肯定是反弹的高点，果断离场或做好空仓准备是必 须的。因为在熊市中我们始终要记住一点：逃顶比获利重要。如果出现市场转折， 可能会形成指数踏空，但个股肯定不会踏空，因此不要担心踏空而放弃逃顶。
绿星顶部信号出现：
情况最复杂，绿星信号可出现在震荡市、牛市末期、熊市初期、熊市末期、熊市之 中、牛市初期，因此绿星信号也最多，在实际市场操作中，也确实会遇到很多难题。 认识到这一点，我们就对出现绿星信号的情况做一下趋势分析，结合趋势的发展给 绿星信号的意义做定位，这样在实战中会有较好的效果。另外无论是什么行情下的 绿星，都要记住顶部信号已出现首先改变的是思路策略，可以不卖股票，但不可以 没有风险意识，这个时候我们强调的是防守，而不是进攻。
红星顶部信号出现：
简单的判断模式，出现红星顶部信号的时候一定是疯狂上涨的时候，这个时候最容 易忽略大盘风险，不是因为大家乐观，是因为当风险来的时候市场的活跃气氛和鸡 犬升天的个股行情会把每个人搞晕，大量的短线获利机会仍旧会麻木投资者，所以 当出现红星的时候，我们第一要做的是先砍一半，用剩下的一半仓位去做短线强势， 千万不要在出现红星顶部信号的时候再继续重仓持股不动，否则必将深套。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.5主力资金（资金流向）</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/25zhu-li-zi-jin-ff08-zi-jin-liu-xiang-ff09/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/25zhu-li-zi-jin-ff08-zi-jin-liu-xiang-ff09/</guid>
      <description> 2.5主力资金（资金流向） 资金流向是用于监控主力动向，在盘中实时监测个股的机构、大户、中小散户的资金动向，揭示主力动向，第一时间捕捉主力拉升强势股。
说明： 资金流向可以分买卖对比、成交明细和买卖净额三个部分： 买卖对比圆饼图，代表资金流向的买卖对比情况，红色代表主动买入的，绿色代表 主动卖出的。单位是万股，红色大于绿色，说明买入的多，绿色大于红色就说 明卖出的多，点击右上角的一日和五日，可以进行当日和最近5日的资金流向 图的切换。
成交明细柱状图，分成4个区间，超大单就是单子很大，一般都是机构所为，散户 难有这种实力，大单一般指大户，有钱的大户买卖交易量会很大，中单指一般的中 等散户，小单就是散户了。红色代表主动性买入的量，蓝色代表主动性卖出的量。 单位也是万股。通过这个图我们可以看出一只股票一天交易的资金性质，从而可以 判断该股的主力动向，跟着主力走，成功率就会大幅提高。
买卖净额柱状图，分成4个类型，即各种单子的买卖净额，红色代表买入多于卖出， 资金净流入。蓝色代表卖出多于买进，资金净流出。如果在超大单的这一列买入金 额是红色的，意味着主力机构吃尽筹码多，该股看涨，如果超大单的买入净额是蓝 色的，说明主力机构出的多。该股就会看跌。
使用说明： 1、买卖对比圆饼图代表投资者的买卖意愿程度，如果红色部分大于绿色部 分，即今日资金是净流入，说明该股被机构和普通投资者都看好，人气旺盛，这类股票一般都是人气王，股价上涨概率非常大。一般买入比例占60%以上，会比较好些。如果卖出部分远远大于买入，说明主力有出逃情况，后续下跌的可能性大。
2、成交明细里面的超大单是代表主力机构动向，如果在成交明细里，绝大多 数交易都是机构买入资金，这说明该股主力非常活跃，中小散户还没来得及参 与。这样的股票很容易大涨。
3、成交明细里面超大单的买入是卖出量的三倍以上，而且中小单都很少。说 明主力拉升意愿非常强烈，上涨潜力就比较大。
4、买卖净额里面的超大单资金是反映机构净买入量。一般来说机构的买进的比卖 出的多，主力资金显示净流入，即超大单红色柱状图很大，机构净买入量越多，说 明主力拉升意愿强烈，股价上涨概率大。
一日资金流向： 五日资金流向： 五日资金监测到机构暗中出货: 一日资金监测到机构暗中出货： </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.6热点挖掘</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/26re-dian-wa-jue/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/26re-dian-wa-jue/</guid>
      <description>2.6热点挖掘 热点掘金是用于挖掘热门板块中的强势个股的选股平台，能够实时追踪热点板块动向，并通过热点星空快速筛选潜力股和强势股，同时在盘中进行快速决策。热点掘金将热门板块分析、热点星空图、操盘提醒、买卖决策4大功能融为一体，能够更快更直接捕捉到热门板块中的强势个股，操作更具实战性。
主要用途： 捕捉热点板块 挖掘强势龙头
使用方法： 点击热点挖掘，自动切换至4大功能的界面。通过左下方“热门板块分析”功能，锁定热点板块；之后，再通过“热点星空图”，从基本面、技术面、资金面三位一体，进行“智能筛选”，智能精选出龙头股。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.7领涨龙头</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/27ling-zhang-long-tou/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/27ling-zhang-long-tou/</guid>
      <description>2.7领涨龙头 独家研制算法，精心挑选出行业与行业个股的领涨龙头，助力股海淘金，发掘盈利机会！黄蓝带的“领涨龙头”功能，将行业龙头和选定行业的个股龙头分别陈列在页面的左右两列。
单击左侧的行业龙头，右侧将显示该行业对应的个股龙头列表。当前龙头、当天龙头、 两日龙头、五日龙头分别对应了不同的时间周期的龙头情况。单击表头可对该列进行排 序。
当前龙头的龙一~龙五分别对应当前五分钟涨速排名前五的行业或者个股。当前龙头的 龙一~龙五分别对应当天涨幅排名前五的行业或者个股。两日龙头为结合涨速与涨幅的 独家算法，得出的评分，评分越高，龙头越猛。五日龙头则是统计了五日内该行业或个 股进入龙头前五的次数。多维度全方位狙击，让你不会错过行业个股领涨龙头！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.8绩优龙头</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/28ji-you-long-tou/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/28ji-you-long-tou/</guid>
      <description>2.8绩优龙头 通过绩优龙头选出，个股的详细信息如，市盈率、市净率、净资产收益率、股东人数增减幅度等，通过这些详细信息能够帮助您，了解股市走向。
具有较高的投资价值
绩优股公司拥有资金、市场、信誉等方面的优势，对各种市场变化具有较强的承受 和适应能力，绩优股的股价一般相对稳定且呈阶段上升趋势。因此，绩优股受 到投资者、尤其是从事长期投资的稳健型投资者的青睐。
回报率高、稳定
投资报酬率相当优厚稳定，股价波幅变动不大。当多头市场来临时，它不会首当其 冲而使股价上涨。经常的情况是，其它股票已经连续上涨一截，绩优股才会缓慢攀 升；而当空头市场到来，投机股率先崩溃，其它股票大幅滑动时，绩优股往往仍能 坚守阵地，不至于在原先的价位上过分滑降，具有典型的防守性特点。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.9机构成本</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/29ji-gou-cheng-ben/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/29ji-gou-cheng-ben/</guid>
      <description>2.9机构成本 说明： 机构成本是把握大盘趋势功能指标，机构成本分为超短期、短期、中期、长期指标。机构成本由四条不同颜色的机构成本线组成，白色机构成本和黄色机构成本代表大盘短期趋势，紫色机构成本和绿色机构成本代表大盘中长期趋势；机构成本主要用来把握大盘中短期趋势。机构成本的上升形态应用，四条曲线呈多头排列（白黄紫绿），且均匀平行向上拉升的形态，也叫四线开花。机构成本的短线下跌形态，当白色机构趋势线下穿黄色机构趋势线，说明大盘短期趋势走坏，进入短线震荡调整期。机构成本的下跌形态，四线呈空头排列（绿紫黄白），且均匀平行向下发散的形态，说明大盘中长期趋势走坏，进入震荡向下的调整期。
使用原则： 轻松洞察机构动向，白色线往上走，说明机构在做多；对做中、线期有很强的指导作用，白、黄、紫、绿这样依次排列，并开花向上区间坚决做多；相反，做中线可先空仓等待机会。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.0强弱分界</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/30qiang-ruo-fen-jie/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/30qiang-ruo-fen-jie/</guid>
      <description>3.0强弱分界 强弱分界是用于个股分析的一个定性指标，通过强弱分界可以清晰直观地辨别个股是处于强势还是弱势，进而为投资提供买卖决策。
说明： 强弱分界指标的K线是由红黄蓝绿4种颜色构成：
红色：强势，上升，买入和持有，大牛性
黄色：强势或强势调整，上升或整理，买入，小牛性
蓝色：弱势，下跌，空仓和卖出，大熊性
绿色：弱势或弱势调整，下跌或整理，卖出，小熊性
使用说明： 1、强弱分界判断个股股性强弱的指标。
2、蓝色和绿色表示个股熊性，基本上没有大行情。黄色和红色表示个股 牛性，容易形成较大上升行情，爆发行情。
3、当强弱分界由蓝色转变成黄色的时候是股性转牛，是中期上升起点， 是买入时机。当黄色转变成红色的时候短期爆发的可能性很大。是一个短 线买入机会。当牛熊强弱由黄色转变成绿色的时候表面股性转熊，是卖出 时机。当绿色转变成蓝色的时候股性将形成中期下跌趋势，坚决卖出空仓。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.1牛熊分界</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/31niu-xiong-fen-jie/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/31niu-xiong-fen-jie/</guid>
      <description>3.1牛熊分界 牛熊分界功能是蓝黄带股票软件特有的策略性功能，此功能重在提醒投资者，大 盘在某一阶段所处的行情特征，以及在此行情特征下应该采取的相应操盘策略。
说明： 牛熊分界指标有4个部分：
1、红色区间部分：是持股区间，在这个区间也可以买入股票。
2、绿色区间部分：是卖出股票的区间，在这个区间开始卖出股票或空仓。
3、蓝色区间部分：是空仓区间，在这个区间尽量保持空仓，或者卖出股票，尤其 是中线投资者。
4、黄色区间部分：是买入区间，在这个区间可以买入股票或持有股票。
牛熊分界是一个定性分析的指标，对中长期的操作策略有指导意义。
使用原则： 牛熊分界的原理：
牛熊分界的基本原理是基于《五线谱趋势》分析对“牛熊过渡线”的使用法则而 来，牛熊过渡线即120日均线，120日均线又叫半年线，是判断市场长线进场和离 场的平均线。120日均线持续上升，且指数在120日均线之上，市场为强势区间， 可长线买股或长线持股。120日均线持续下降，且指数在120日均线之下，市场为 弱势区间，长线不能买股，而是卖股，且长线空仓。
牛熊分界的4个区间基本用法：
1、红色和黄色的区间为中长期上升趋势，这个区间是买入持股区间，以做多为主， 中短线都可以操作。
2、蓝色和绿色的区间为中长期下跌趋势，这个区间是卖出和空仓，以做空为主， 中线不可以操作，短线可少量做。
3、一般情况下，当红色变成绿色的时候，是长期减仓的开始。当蓝色变成黄色的 时候是长期建仓的开始，即开始做多了。
4、绿色变成蓝色是最后的卖出时机，再不卖就深套了。当黄色变成红色的时候是 最后的买入时机，再不买就踏空了。
5、牛熊分界指标不是一个量化指标，因此不具备指明具体的买卖，它的作用是一 个方向和对市场环境的一个定性判断，对我们建立投资策略是有帮助的，但不能用 于操作，因为它的变化简单，且频率不高，只能说对长期投资者可以以此来操作。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>