<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>战略家使用说明</title>
    <link>http://hld.docs.jrwx.com/</link>
    <description>Recent content on 战略家使用说明</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hld.docs.jrwx.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>1.1简介说明</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s1/11jian-jie-shuo-ming/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s1/11jian-jie-shuo-ming/</guid>
      <description>1.1简介说明 战略家可以帮助投资者在瞬息万变的商品价格波动中，掌握有规律可循的商品价格波动趋势，让投资者在价格趋势的拐点上，进行跟随趋势的操作，从而稳定、低风险获取投资收益！即使没有任何投资经验、没有理财知识的投资者，也可以一看就懂，一学就会，从而瞬间转变成投资理财的高手！只要严格按照财富金盾的提示信号操作，就能获取丰厚的投资收益</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.2免责声明</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s1/12mian-ze-sheng-ming/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s1/12mian-ze-sheng-ming/</guid>
      <description>1.2免责声明 本公司和内容提供商对财富金盾内容的真实性、准确性、完整性不做任何形式的担保。因为互联网通讯方面的各种因素，所以不担保服务可靠性，对服务的及时性、安全性、出错发生都不作担保。本公司和内容提供商对于任何因使用或无法使用战略家而直接或间接引起的赔偿、损失、债务或是任何交易中止均不承担责任和义务。本公司授权用户在协议约定的服务期限内可以使用战略家软件及增值服务。战略家软件作为客户端软件，是整体软件系统的一个组成部分；任何情况下，本公司不向任何客户转让本软件的所有权。此声明永久有效。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.3版权声明</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s1/13ban-quan-sheng-ming/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s1/13ban-quan-sheng-ming/</guid>
      <description>1.3版权声明 受《伯尔尼公约》、《世界版权公约》和TRIPS协议保护，本使用说明和战略家分析系统，及其作为计算机软件核心的计算机程序在没有调入计算机之前，以文字、数码等信息符号作为表现形式的相关存在，我公司版权所有，并保留所有相关权利。未经我公司明确的书面许可，任何单位和个人不得以任何手段和方式进行复制、抄袭、转载。违者，我公司保留追究其法律责任的权利。战略家分析系统仅对您的投资决策提供参考意见，对您的股市决策所带来的任何风险，依法不承担任何责任。由于战略家分析系统依赖于电子通讯传送数据，因而对于任何由于通讯中断所造成的数据问题，依法免责。我公司不对本软件作任何形式的保证，尤其不对其用于特殊目的的绝对合宜性作任何明确或隐含的肯定保证。我公司保留在任何时间不必通知用户而修改本软件及相关资料的权利。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.4软件功能综述</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s1/14ruan-jian-gong-neng-zong-shu/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s1/14ruan-jian-gong-neng-zong-shu/</guid>
      <description>1.4软件功能综述 《战略家》软件提供前所未有的特色分析工具，同时还提供了当前市场上流行的几乎所有技术分析指标和方法，让用户在技术分析的天地里尽情地展示个人的智慧。版面定制，展现个性，版面定制可以让用户按照自己的需要将软件的分析界面任意设置成多个分析窗口，让用户可以在同一个版面上查看到更多的信息。用户也可以将定制好的版面保存、导出或导入，和其它的用户交流定制的版面。
ETF分析，捕捉更多套利机会 通过指数与ETF的叠加对比，把握折价、溢价关系变化，捕捉更多套利机会！
移动筹码，精确分布 移动筹码分布帮助您站在庄家的角度，尽览多空双方的牌局，明确筹码以怎样的数量和价格分布在股东，尤其是庄家手中，从而判断股票行情性质和趋势，预测涨升时机！提醒在&amp;rdquo;上涨乏力&amp;rdquo;时将筹码派发给庄家，在&amp;rdquo;物极必反&amp;rdquo;时默默地收捡未来的黑马！
交易系统，五彩K线 通过交易系统指示，本系统可以帮助您在K线图上标出醒目的买入卖出信号，您可以更好地分析某只股票的历史规律，以预测未来。自动识别各种典型的Ｋ线组合！特定的K线模式往往有非常准确的指示作用，系统提供许多种常用五彩K线公式，当选中某一模式后，系统自动在K线图上将属于该模式的K线标识出来，一目了然。另外，系统还支持最高最低点指示。
精确复权，功能强大 独一无二的精确自动复权处理，保证技术分析绝对的连续！除权时精确考虑送股、配股和分红对股价的影响，使技术指标分析更准确、更完整。支持所有周期的复权，支持前复权，后复权，而且支持权息数据库的维护和显示，进一步消除除权对走势的影响。
智能选股，筛选黑马 本软件智能选股器为您提供条件选股、定制选股、智能选股、插件选股和综合选股五种选股模式，无论从技术面还是基本面，您都能快速的选出自己心仪的股票。您还可以将不同分析周期的多个条件组合起来进行组合条件选股，并将选股结果保存到板块中。
指标俱全，妙用无穷 本软件囊括了各种经典和流行的技术分析指标、工具和方法，且不乏独创性的分析技术研究成果。各种分析方法极其灵活、方便，可让您恣意发挥、痛快使用。同时能动态调整任一分析指标的技术参数，在调整过程中，可预览画面变化，真正的所见即所得。
数据维护，简单快捷　 取补数据、整理清理数据等操作。当天数据的盘后转档可以方便地进行收盘。选股和测试等数据不够时，系统会自动提示。
时空隧道，风云再现 分时重播可以重现盘中交易时的动态效果。它将从开盘到当前盘中时间的分时走势图快速回放，回放的过程完全吻合实际的走势变化。用户能够快速地浏览重绘的走势图，股票的涨跌，分笔成交，盘口异动，成交量，买卖金额的变化等。
全面资讯，把握战机 资讯工具让您在客户端发表个人观点，及时了解市场重要信息。您还可以收藏要有价值的资讯，并通过资询检索迅速找出需要的信息。
信息地雷，引爆市场 信息地雷，提供独有的&amp;rdquo;信息地雷&amp;rdquo;功能。只要在盘中出现重要市场评论、公告信息及预测、买卖参考等内容，都会在相应的分时走势图上出现地雷标志。
个股资料显示上市公司基本资料，如总股本，流通股本，分红送配，除权除息等信息。基本资料可以智能检索，点击右键，选择智能检索，输入股票代码、名称或关键字（&amp;rdquo;+&amp;ldquo;号表示相与关系），就可快速查找。用TAB键可以在不同的资料来源间进行切换。高速行情软件资讯将提供最新的基本资料和权息资料。
公告消息显示接收到的公告新闻。公告信息窗口也提供了资料浏览与检索的功能，支持关键字的检索，且支持关键字或逻辑语义。消息面支持深交所、上交所。格式有多文件、单文本、HTML、新闻网关、远程落地等。
多股同列，纵观全局 将屏幕等分成小窗，每个小窗显示一只股票的价量走势，方便您同时观察多只股票（最多可同时观察十六只股票）。支持多个股票的走势图同列和分析图同列。多走势图同列与多分析图同列的可用F5一键切换。
键盘精灵，快速操作 快速选股、选指标功能，首创拼音代码查询技术（键盘精灵），使用股票名称拼音首字母编码，可以方便地查找到股票；使用指标的英文缩写名，可方便地找到所要指标；同时还支持拼音选板块和拼音选功能，如WT即委托，FXT即进入分析图。
自编公式，随心所欲 用户可通过公式管理器自定义指标公式、条件选股公式、交易系统公式和五彩K线公式，把自己的想法变成公式，充分发挥您的聪明才智。通过自定义指标公式，您可以用自己的指标来分析历史数据；通过自定义条件选股公式，您可以选出您想找的股票；通过专家系统公式，您可以自己作专家，确定买卖时机；通过自定义五彩K线公式，您可以在K线图上搜寻特殊的Ｋ线形态。此时的您已由一名普通股民晋级为一名高级投资者了。
鼠标伴侣，跟踪提示 无论是鼠标停靠在指标或是指示上都有详细的注解提示，充分体现高速行情软件的人性化设计。如果有多只股票出现，鼠标跟踪提示框还会分辨股票信息，智能显示股票名称。如果出现多种类型的指标与指示，鼠标跟踪提示会智能的对类型加以详细的区分。如果是股本变迁指示，鼠标跟踪提示还会区分除权、配股、送股等不同情况，并且以不同的格式显示，指出具体时间及精确数据。
科学智能，高度自动 智能化自动添加新股，自动补充日线、基本资料、除权数据、公告新闻、股改数据和评论等。
自动升级，当用户在线时，通过在线升级程序自动将用户系统升级到最新版本。
自动换页，激活此功能，使行情窗口、即时窗口、分析窗口按一定时间刷新。
指标画线，快捷方便 为用户提供仿AutoCAD式的画线功能，不仅能够画线，还能将已经画的线平移、 旋转、压缩、拉伸和删除。支持趋势线、线段、直线、百分比线、黄金分割线、波段线、线性回归、线性回归带、回归信道、周期线、费波拉契线、阻速线、甘氏线、箭头标记、文字标记、抛物线等画线工具，多达数十种的特殊画线功能，如等量图，压缩图，宝塔线等，画线方便快捷。画完线后可以方便地调整画线位置及角度。放大缩小画面不会对画线产生影响，画线永久记忆，除非用户强制删除。画线的颜色可自行选择和定义。
个人理财，精打细算 全新的智能化投资管理器，提供多类报表。可以设置密码。本系统特别设置了备忘录功能，以方便股民们用该记事本随时记录一些重要消息和事件，以及灵光突现的炒股感悟和心得。 投资盈亏计算，在进行买卖股票之前，可方便快捷计算出自己的盈亏价位、手续费、资金额。
预警系统，耳听八方 市场雷达：根据投资者设定的条件监控整个股票市场的动向，帮助投资者发现可能忽略或者不能注意到的风吹草动！自定义涨跌幅度、量比、绝对价位、成交量异动、指标突破价位、封停和打开停板等一系列的预警条件，系统将在条件满足时提醒投资者有异动的股票及其异动的特征，投资者可以在分析的同时把握住市场异常变化的瞬间，抓住每一个买卖的时机。
系统预警：用户可选择一些自己感兴趣的股票进行预警，可以设定价位突破的上下限值。如果这些股票的行情变动异常，则弹出对话框进行预警。
在线人气，洞察先机 行情主站采集所有客户端的人气，按照一定算法统计出个股的关注度和共鸣度，告诉您近期市场关注的热点可能在哪里出现。
版面特色 传统的界面表现，传统的操作风格，让您更容易上手；灵活的窗口分割分布、多窗口、多标签页的设计可以让您随心所欲的进行窗口的编排，设定属于自己的版面。
独特的趋势指标——金盾指标 金盾指标在趋势的转折部位发出多空开仓信号，并针对每一次开仓操作都会有相应的平仓提示；同时在指标状态栏给出当前周期K线的趋势状态、持仓状态、以及历史近200根K线的指标操作战绩，让客户对自己所持有的商品的价格趋势一目了然。
跟踪多个周期的趋势状态、把握开仓时机&amp;ndash;财富追踪 财富追踪可以同时观看三个周期的商品价格趋势状态，帮助用户决定买卖操作；财富追踪可以看到商品相应周期的多个开平仓操作时间和价位，帮助客户学习了解金盾指标；财富追踪可以同时打开多个子窗口来同时观看多个商品、多个周期的趋势变化，让盈利机会尽在掌握！
从万千商品中寻找操作时机——智能选股器 智能选股器可以查看所有商品最近200根K线的历史战绩，帮助客户验证指标的可操作性；智能选股器可以找出指定K线个数的开平仓商品，了解是近的金盾指标的盈利状况，进行跟踪操作</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.5系统配置要求</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s1/15xi-tong-pei-zhi-yao-qiu/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s1/15xi-tong-pei-zhi-yao-qiu/</guid>
      <description>1.5系统配置要求 系统能在较低档配置的电脑上运行，适应目前证券行业的微机配置偏低的现状，更为个人版用户提供方便。
【硬件配置】
CPU Pentium(586)／166以上
硬盘 高于250M可用硬盘空间
内存 512M
显示适配器 800×600以上分辨率、256色显示模式
【软件配置】
中文版 WindowsXP/ Win7/Win10/VISTA
西文版 WindowsXP/Win7/Win10/VISTA</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.6常用术语</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s1/16chang-yong-zhu-yu/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s1/16chang-yong-zhu-yu/</guid>
      <description>1.6常用术语 鼠标操作术语 点击移动鼠标到某目标并按鼠标左键一次，称&amp;rdquo;点击&amp;rdquo;该目标。双点移动鼠标到某目标，保持位置不变，连按鼠标左键两次，称&amp;rdquo;双点&amp;rdquo;该目标。拖动移动鼠标到某目标，按下鼠标左键不放并同时移动鼠标到另一110位置，再放开左键，称&amp;rdquo;拖动&amp;rdquo;该目标</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.7战略家安装</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s1/17huang-lan-dai-an-zhuang/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s1/17huang-lan-dai-an-zhuang/</guid>
      <description>1.7战略家安装 运行hld.exe,按提示操作点击“下一步”即可完成安装</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.8登录</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s1/18deng-lu/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s1/18deng-lu/</guid>
      <description>1.8登录 在Windows 98/NT/2000/XP/Vista/win10 操作平台上。双击桌面的“战略家”的图标进入登录窗口，输入用户名、验证码，点击“登录”按钮</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.9代理登录</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s1/19dai-li-deng-lu/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s1/19dai-li-deng-lu/</guid>
      <description>1.9代理登录 战略家支持socks4、socks4a、socks5、http1.1等多种 代理登录，点击配置服务器即可。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.0周期</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/20zhou-qi/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/20zhou-qi/</guid>
      <description>2.0周期 默认为日K线，可选择其它周期</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.1短线操作</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/21duan-xian-cao-zuo/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/21duan-xian-cao-zuo/</guid>
      <description>2.1短线操作 短线操盘是用来指导股票买卖决策的功能，它能明确提示个股的买卖点，判断个股活跃度情况；蓝色空仓，黄色持股，让您轻松捕捉到上涨机会，规避每次大跌的风险，适合短线、波段投资者。
说明： 短线操盘指标是叠加在K线图上，主要由蓝黄两种颜色带状图构成。蓝色代表 下跌，黄色代表上涨，当短线操盘由蓝色变成黄色的时候是买入时机；当黄色变成 蓝色的时候 是卖出时机。短线操盘指标主要用于个股短线和波段操作。
使用原则： 1、黄色带状图：表示股价处于短线上涨趋势中，在这个区间内可以持股不动或买 入股票。
2、蓝色带状图：表示股价处于短线下跌趋势中，在这个区间内不能持有该股票应 该卖出。
3、两种颜色的带状宽度代表个股短期上涨或下跌的活跃度，带状图越宽表明股价 越是活跃，如果很细的带状图，说明这个股票的走势比较沉闷，不活跃，波动幅度 小。
4、当蓝色变成黄色的时候是买入时机，这个时候表明股价短线要进入上升趋势， 可以买入股票。
5、当黄色变成蓝色的时候是卖出时机，这个时候表明股价短线要进入下跌趋势， 可以卖出股票。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.2中线操作</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/22zhong-xian-cao-zuo/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/22zhong-xian-cao-zuo/</guid>
      <description>2.2中线操作 中线操盘是趋势型指标，主要用来把握个股中长线的买卖点；它将原来复杂的趋势分析，转化成股民能够简单易懂的蓝色带和黄色带的方式提示给软件用户，帮助股民解决买卖、持股难题。
说明： 中线操盘指标是叠加在K线图上，主要由蓝黄两种颜色带状图构成。蓝色代 表下跌，黄色代表上涨。当由蓝色变成黄色的时候是买入时机，当黄色变成蓝色的 时候是卖出时机这个指标主要用于个股中线操作。
使用原则： 1、黄色带状图：表示股价处于中线上涨趋势中，在这个区间内可以持股不动或买 入股票。
2、蓝色带状图：表示股价处于中线下跌趋势中，在这个区间内不能持有该股票应 该卖出。
3、两种颜色的带状宽度代表个股中期上涨或下跌的活跃度，带状图越宽表明股价 越是活跃，如果很细的带状图，说明这个股票的走势比较沉闷，不活跃，波动幅度 小。如果是黄色带状而这个时候恰好是中线股票的调整低迷期，也是中线的较低买 入点。当带状变得非常宽大的时候，通常是中线股价要进入周期调整的时候，是较 好的高位卖出点。同理蓝色的带状刚好和黄色的相反。
4、当蓝色变成黄色的时候是买入时机，这个时候表明股价中线要进入上升趋势， 可以买入股票。
5、当黄色变成蓝色的时候是卖出时机，这个时候表明股价中线要进入下跌趋势， 可以卖出股票。
说明： 中线操盘指标是叠加在K线图上，主要由蓝黄两种颜色带状图构成。蓝色代 表下跌，黄色代表上涨。当由蓝色变成黄色的时候是买入时机，当黄色变成蓝色的 时候是卖出时机这个指标主要用于个股中线操作。
使用原则：
1、黄色带状图：表示股价处于中线上涨趋势中，在这个区间内可以持股不动或买 入股票。
2、蓝色带状图：表示股价处于中线下跌趋势中，在这个区间内不能持有该股票应 该卖出。
3、两种颜色的带状宽度代表个股中期上涨或下跌的活跃度，带状图越宽表明股价 越是活跃，如果很细的带状图，说明这个股票的走势比较沉闷，不活跃，波动幅度 小。如果是黄色带状而这个时候恰好是中线股票的调整低迷期，也是中线的较低买 入点。当带状变得非常宽大的时候，通常是中线股价要进入周期调整的时候，是较 好的高位卖出点。同理蓝色的带状刚好和黄色的相反。
4、当蓝色变成黄色的时候是买入时机，这个时候表明股价中线要进入上升趋势， 可以买入股票。
5、当黄色变成蓝色的时候是卖出时机，这个时候表明股价中线要进入下跌趋势， 可以卖出股票。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.3大盘抄底</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/23da-pan-chao-di/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/23da-pan-chao-di/</guid>
      <description>2.3大盘抄底 大盘抄底指标是战略家软件系统特有的判断大盘底部的指标，能准确判断出大盘的阶段性底部区域，并及时发出抄底信号
说明： 大盘抄底指标分3种颜色的信号：
红色星底部信号，用于牛市和上升趋势中，表明大盘进入调整尾声或者进入波段底部。 在这个区域进场风险相对小，且未来大盘和个股形成上升趋势的概率较大。
绿色星底部信号，用于震荡市和下跌趋势中，表明大盘进入波段底部或者超跌反弹。在 这个区域进场大盘可能形成一个小反弹行情或者暂时止跌，更好的是形成波段上升。
蓝色星底部信号，用于熊市和下跌趋势中，表明大盘已经进入疯狂超跌状态，在这个区 域进场至少大盘短期不会跌了，个股会形成反弹行情，好的情况会出现大反弹。通常跌 到出现蓝色星信号的时候，政策面上都会有救市政策出台。
使用原则：红色星底部信号出现： 因在上升趋势中，或牛市中，所以信号出现基本上是果断进场买进目标股，且重仓持股 等待。如果发生意外，可选择仓位调整来避免严重失误，一旦确认信号失败，要果断离 场。
绿色星底部信号出现：
情况稍复杂，有两种发展可能，一个是下跌中继的反弹，一个是波段底部上升趋势的开 始。因此在出现绿星信号的时候先保守为主，做反弹，然后再根据走势情况确定是否是 形成新的上升趋势。如果发出信号的时候市场是连续下跌的行情或者大熊市，那么下跌 中继的概率是较大的。如果前面有反弹行情，那么是波段底部的概率会大一些。
蓝色星底部信号出现：
肯定是连续大跌的行情下，超跌是必然的，只要出了这个信号就进场，正常情况是连续 大幅反弹，如果连续3日都不见反弹，无论是横盘还是下跌都要先离场，然后要密切关 注市场变化，一是有可能再出现蓝星信号，二是不会出现信号，但大盘会突然启动大反 弹行情或反转行情，所以对这个信号要记住一条，只要出现就意味着有较大行情随时爆 发，一定要盯着股市的每个变化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.4大盘逃顶</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/24da-pan-tao-ding/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/24da-pan-tao-ding/</guid>
      <description>2.4大盘逃顶 说明： 大盘逃顶指标分3种颜色的信号
蓝色星顶部信号，用于熊市和下跌趋势中，表明大盘进入反弹尾声或者进入波段顶 部。在这个区域离场基本上是不会错过什么行情的，关键是避开下跌行情。熊市逃 顶是非常重要的。
绿色星顶部信号，用于震荡市和上升趋势中，表明大盘进入波段顶部或者调整压力 很大。在这个区域大盘可能形成一个小调整行情或者新的连续下跌行情，严重的会 形成创新低走势。
红色星顶部信号，用于牛市和上升趋势中，表明大盘已经进入疯狂超涨状态，在这 个区域至少大盘短期不会上涨了，多数情况大盘就见到较大顶部，后面有一个深幅 度的调整行情，个股会形成头部。通常涨到红色星顶部信号出现的时候，政策面上 都会有打压股市的措施出台。
使用原则： 蓝星顶部信号出现：
在下跌趋势或熊市中，信号出现肯定是反弹的高点，果断离场或做好空仓准备是必 须的。因为在熊市中我们始终要记住一点：逃顶比获利重要。如果出现市场转折， 可能会形成指数踏空，但个股肯定不会踏空，因此不要担心踏空而放弃逃顶。
绿星顶部信号出现：
情况最复杂，绿星信号可出现在震荡市、牛市末期、熊市初期、熊市末期、熊市之 中、牛市初期，因此绿星信号也最多，在实际市场操作中，也确实会遇到很多难题。 认识到这一点，我们就对出现绿星信号的情况做一下趋势分析，结合趋势的发展给 绿星信号的意义做定位，这样在实战中会有较好的效果。另外无论是什么行情下的 绿星，都要记住顶部信号已出现首先改变的是思路策略，可以不卖股票，但不可以 没有风险意识，这个时候我们强调的是防守，而不是进攻。
红星顶部信号出现：
简单的判断模式，出现红星顶部信号的时候一定是疯狂上涨的时候，这个时候最容 易忽略大盘风险，不是因为大家乐观，是因为当风险来的时候市场的活跃气氛和鸡 犬升天的个股行情会把每个人搞晕，大量的短线获利机会仍旧会麻木投资者，所以 当出现红星的时候，我们第一要做的是先砍一半，用剩下的一半仓位去做短线强势， 千万不要在出现红星顶部信号的时候再继续重仓持股不动，否则必将深套。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.5主力资金（资金流向）</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/25zhu-li-zi-jin-ff08-zi-jin-liu-xiang-ff09/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/25zhu-li-zi-jin-ff08-zi-jin-liu-xiang-ff09/</guid>
      <description> 2.5主力资金（资金流向） 资金流向是用于监控主力动向，在盘中实时监测个股的机构、大户、中小散户的资金动向，揭示主力动向，第一时间捕捉主力拉升强势股。
说明： 资金流向可以分买卖对比、成交明细和买卖净额三个部分： 买卖对比圆饼图，代表资金流向的买卖对比情况，红色代表主动买入的，绿色代表 主动卖出的。单位是万股，红色大于绿色，说明买入的多，绿色大于红色就说 明卖出的多，点击右上角的一日和五日，可以进行当日和最近5日的资金流向 图的切换。
成交明细柱状图，分成4个区间，超大单就是单子很大，一般都是机构所为，散户 难有这种实力，大单一般指大户，有钱的大户买卖交易量会很大，中单指一般的中 等散户，小单就是散户了。红色代表主动性买入的量，蓝色代表主动性卖出的量。 单位也是万股。通过这个图我们可以看出一只股票一天交易的资金性质，从而可以 判断该股的主力动向，跟着主力走，成功率就会大幅提高。
买卖净额柱状图，分成4个类型，即各种单子的买卖净额，红色代表买入多于卖出， 资金净流入。蓝色代表卖出多于买进，资金净流出。如果在超大单的这一列买入金 额是红色的，意味着主力机构吃尽筹码多，该股看涨，如果超大单的买入净额是蓝 色的，说明主力机构出的多。该股就会看跌。
使用说明： 1、买卖对比圆饼图代表投资者的买卖意愿程度，如果红色部分大于绿色部 分，即今日资金是净流入，说明该股被机构和普通投资者都看好，人气旺盛，这类股票一般都是人气王，股价上涨概率非常大。一般买入比例占60%以上，会比较好些。如果卖出部分远远大于买入，说明主力有出逃情况，后续下跌的可能性大。
2、成交明细里面的超大单是代表主力机构动向，如果在成交明细里，绝大多 数交易都是机构买入资金，这说明该股主力非常活跃，中小散户还没来得及参 与。这样的股票很容易大涨。
3、成交明细里面超大单的买入是卖出量的三倍以上，而且中小单都很少。说 明主力拉升意愿非常强烈，上涨潜力就比较大。
4、买卖净额里面的超大单资金是反映机构净买入量。一般来说机构的买进的比卖 出的多，主力资金显示净流入，即超大单红色柱状图很大，机构净买入量越多，说 明主力拉升意愿强烈，股价上涨概率大。
一日资金流向： 五日资金流向： 五日资金监测到机构暗中出货: 一日资金监测到机构暗中出货： </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.6热点挖掘</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/26re-dian-wa-jue/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/26re-dian-wa-jue/</guid>
      <description>2.6热点挖掘 热点掘金是用于挖掘热门板块中的强势个股的选股平台，能够实时追踪热点板块动向，并通过热点星空快速筛选潜力股和强势股，同时在盘中进行快速决策。热点掘金将热门板块分析、热点星空图、操盘提醒、买卖决策4大功能融为一体，能够更快更直接捕捉到热门板块中的强势个股，操作更具实战性。
主要用途： 捕捉热点板块 挖掘强势龙头
使用方法： 点击热点挖掘，自动切换至4大功能的界面。通过左下方“热门板块分析”功能，锁定热点板块；之后，再通过“热点星空图”，从基本面、技术面、资金面三位一体，进行“智能筛选”，智能精选出龙头股。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.7领涨龙头</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/27ling-zhang-long-tou/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/27ling-zhang-long-tou/</guid>
      <description>2.7领涨龙头 独家研制算法，精心挑选出行业与行业个股的领涨龙头，助力股海淘金，发掘盈利机会！战略家的“领涨龙头”功能，将行业龙头和选定行业的个股龙头分别陈列在页面的左右两列。
单击左侧的行业龙头，右侧将显示该行业对应的个股龙头列表。当前龙头、当天龙头、 两日龙头、五日龙头分别对应了不同的时间周期的龙头情况。单击表头可对该列进行排 序。
当前龙头的龙一~龙五分别对应当前五分钟涨速排名前五的行业或者个股。当前龙头的 龙一~龙五分别对应当天涨幅排名前五的行业或者个股。两日龙头为结合涨速与涨幅的 独家算法，得出的评分，评分越高，龙头越猛。五日龙头则是统计了五日内该行业或个 股进入龙头前五的次数。多维度全方位狙击，让你不会错过行业个股领涨龙头！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.8绩优龙头</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/28ji-you-long-tou/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/28ji-you-long-tou/</guid>
      <description>2.8绩优龙头 通过绩优龙头选出，个股的详细信息如，市盈率、市净率、净资产收益率、股东人数增减幅度等，通过这些详细信息能够帮助您，了解股市走向。
具有较高的投资价值
绩优股公司拥有资金、市场、信誉等方面的优势，对各种市场变化具有较强的承受 和适应能力，绩优股的股价一般相对稳定且呈阶段上升趋势。因此，绩优股受 到投资者、尤其是从事长期投资的稳健型投资者的青睐。
回报率高、稳定
投资报酬率相当优厚稳定，股价波幅变动不大。当多头市场来临时，它不会首当其 冲而使股价上涨。经常的情况是，其它股票已经连续上涨一截，绩优股才会缓慢攀 升；而当空头市场到来，投机股率先崩溃，其它股票大幅滑动时，绩优股往往仍能 坚守阵地，不至于在原先的价位上过分滑降，具有典型的防守性特点。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.9机构成本</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/29ji-gou-cheng-ben/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/29ji-gou-cheng-ben/</guid>
      <description>2.9机构成本 说明： 机构成本是把握大盘趋势功能指标，机构成本分为超短期、短期、中期、长期指标。机构成本由四条不同颜色的机构成本线组成，白色机构成本和黄色机构成本代表大盘短期趋势，紫色机构成本和绿色机构成本代表大盘中长期趋势；机构成本主要用来把握大盘中短期趋势。机构成本的上升形态应用，四条曲线呈多头排列（白黄紫绿），且均匀平行向上拉升的形态，也叫四线开花。机构成本的短线下跌形态，当白色机构趋势线下穿黄色机构趋势线，说明大盘短期趋势走坏，进入短线震荡调整期。机构成本的下跌形态，四线呈空头排列（绿紫黄白），且均匀平行向下发散的形态，说明大盘中长期趋势走坏，进入震荡向下的调整期。
使用原则： 轻松洞察机构动向，白色线往上走，说明机构在做多；对做中、线期有很强的指导作用，白、黄、紫、绿这样依次排列，并开花向上区间坚决做多；相反，做中线可先空仓等待机会。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.0强弱分界</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/30qiang-ruo-fen-jie/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/30qiang-ruo-fen-jie/</guid>
      <description>3.0强弱分界 强弱分界是用于个股分析的一个定性指标，通过强弱分界可以清晰直观地辨别个股是处于强势还是弱势，进而为投资提供买卖决策。
说明： 强弱分界指标的K线是由红战略家绿4种颜色构成：
红色：强势，上升，买入和持有，大牛性
黄色：强势或强势调整，上升或整理，买入，小牛性
蓝色：弱势，下跌，空仓和卖出，大熊性
绿色：弱势或弱势调整，下跌或整理，卖出，小熊性
使用说明： 1、强弱分界判断个股股性强弱的指标。
2、蓝色和绿色表示个股熊性，基本上没有大行情。黄色和红色表示个股 牛性，容易形成较大上升行情，爆发行情。
3、当强弱分界由蓝色转变成黄色的时候是股性转牛，是中期上升起点， 是买入时机。当黄色转变成红色的时候短期爆发的可能性很大。是一个短 线买入机会。当牛熊强弱由黄色转变成绿色的时候表面股性转熊，是卖出 时机。当绿色转变成蓝色的时候股性将形成中期下跌趋势，坚决卖出空仓。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.1牛熊分界</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s2/31niu-xiong-fen-jie/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s2/31niu-xiong-fen-jie/</guid>
      <description>3.1牛熊分界 牛熊分界功能是战略家股票软件特有的策略性功能，此功能重在提醒投资者，大 盘在某一阶段所处的行情特征，以及在此行情特征下应该采取的相应操盘策略。
说明： 牛熊分界指标有4个部分：
1、红色区间部分：是持股区间，在这个区间也可以买入股票。
2、绿色区间部分：是卖出股票的区间，在这个区间开始卖出股票或空仓。
3、蓝色区间部分：是空仓区间，在这个区间尽量保持空仓，或者卖出股票，尤其 是中线投资者。
4、黄色区间部分：是买入区间，在这个区间可以买入股票或持有股票。
牛熊分界是一个定性分析的指标，对中长期的操作策略有指导意义。
使用原则： 牛熊分界的原理：
牛熊分界的基本原理是基于《五线谱趋势》分析对“牛熊过渡线”的使用法则而 来，牛熊过渡线即120日均线，120日均线又叫半年线，是判断市场长线进场和离 场的平均线。120日均线持续上升，且指数在120日均线之上，市场为强势区间， 可长线买股或长线持股。120日均线持续下降，且指数在120日均线之下，市场为 弱势区间，长线不能买股，而是卖股，且长线空仓。
牛熊分界的4个区间基本用法：
1、红色和黄色的区间为中长期上升趋势，这个区间是买入持股区间，以做多为主， 中短线都可以操作。
2、蓝色和绿色的区间为中长期下跌趋势，这个区间是卖出和空仓，以做空为主， 中线不可以操作，短线可少量做。
3、一般情况下，当红色变成绿色的时候，是长期减仓的开始。当蓝色变成黄色的 时候是长期建仓的开始，即开始做多了。
4、绿色变成蓝色是最后的卖出时机，再不卖就深套了。当黄色变成红色的时候是 最后的买入时机，再不买就踏空了。
5、牛熊分界指标不是一个量化指标，因此不具备指明具体的买卖，它的作用是一 个方向和对市场环境的一个定性判断，对我们建立投资策略是有帮助的，但不能用 于操作，因为它的变化简单，且频率不高，只能说对长期投资者可以以此来操作。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.2持仓统计</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s3/32chi-cang-tong-ji/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s3/32chi-cang-tong-ji/</guid>
      <description>3.2持仓统计 在股市中计算庄家、主力的持仓量，可以很好的判断庄家目前处于何种阶段，如果是建仓阶段就应该伺机跟进；如果是出货阶段就应该赶快平仓出局。这其实也是股市制胜的一个要点。但要非常精确的知道庄家、主力的持仓量是一件不可能的事情，我们只能根据不同的阶段、不同的时间，用某种方法去大致的估算它。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.3大单统计</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s3/33da-dan-tong-ji/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s3/33da-dan-tong-ji/</guid>
      <description>3.3大单统计 大单统计记录了个股的超大单买入量、净买入量、卖出量、大单买入量、卖出量、中小单买入量、卖出量、买入总金额、卖出总金额、每股金额、每股股数以及超大单换手率、大单换手率。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.4板块周期统计</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s3/34ban-kuai-zhou-qi-tong-ji/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s3/34ban-kuai-zhou-qi-tong-ji/</guid>
      <description>3.4板块周期统计 显示相关板块数据,起始时间到结束时间可以自由调整，设置好统计周期后，系统会自动统计几年内板块的涨跌数据，可以点击 1 月到 12 月任何一个月份，系统会自动帮助排序，显示过去几年中，各个月份哪些板块领涨、哪些板块领跌。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.5星空雷达</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s3/35xing-kong-lei-da/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s3/35xing-kong-lei-da/</guid>
      <description>3.5星空雷达 可通过星空雷达监测板块或个股的涨幅、 换手、自设指标等,用于发现潜力板块和个股。可方便地对比各个板块的涨幅,更直观的对板块热度进行分析。点击特色中的“星空雷达”即可进入。
1、选择种类:涨幅、换手、自设指标;
2、时段:可选不同的时间 5 日、10 日、20 日,也可根据 需求自定义时段;
3、板块:行业、概念;
显示所有名称:默认勾选,雷达图上显示名称,若取消勾选, 则名称消失,界面更整洁。
刷新:全推数据 15 秒 / 次自动刷新,经典版 10 分钟 / 次手 动刷新。
分别选择横纵坐标的种类、时间段、板块等数据,即可画出雷达图。
个股依照板块操作即可。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.6动态选股</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s4/36dong-tai-xuan-gu/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s4/36dong-tai-xuan-gu/</guid>
      <description>3.6动态选股 盘中选股是战略家软件的特色选股功能，它是一套智能识别行情的选股系统，由服务器实时分析数据进行选股，将符合条件的个股发送至客户端，形成股票池，客户只需点击查看盘中选股的股票池，就能看到软件选了哪些股票了。
说明： 盘中选股功能，包括短线选股、中线选股、买入精选、战略精选4大股票池。1、短线选股，通过软件的选股方案，由服务器实时运算，选出适合短线买入的股票；2、中线选股，通过软件的选股方案，由服务器实时运算，选出适合中线买入的股票；3、买入精选，通过软件的选股方案，由服务器实时运算，选出同时符合“短线和中线”买入的股票；4、战略精选，智能应对行情变化选股，战略精选股票池中选出来的股票，是根据大盘环境的5种情况，上升、调整、震荡、下跌、暴跌，自动变换选股策略进行选股，大大提高了选股效率，比单一选股功能更具实战性。
盘中选股功能还包含了手动复合精选功能，在盘中选股的左侧有四个按钮，只要将4个股票池都选上软件就会自动筛选出同时符合了4大股票池的个股；复合精选的优点，多种选股类型复合选择，保障股票投资成功
在使用盘中选股时，通常情况下，应该使用4步精选进行选股，也就是说将4大股票池都选中之后，筛选出来的股票，投资成功率更高。如果要单独使用，短线选股、中线选股、买入选股都适合大盘趋势稳定的行情来使用，在大盘下跌行情中不建议使用。而战略选股可以自动根据市场行情变化，但要保证更高的成功率，可以根据自己持股周期的不同，与短线选股和中线选股进行复合选股。盘中选股最大的特点就是智能+精选，我们在使用软件过程中，应该使用多种精选方案，这样就可以提高盘中选股的成功率了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.7特色选股</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s4/37te-se-xuan-gu/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s4/37te-se-xuan-gu/</guid>
      <description>3.7特色选股 逆势强龙：捕捉主力逆市拉升，用于单日大跌行情。
追击涨停：捕捉主力涨停板拉升个股，用于上升趋势。
机构拉抬：主力正在拉抬的股票，用于上升趋势。
洗盘结束：主力已经完成洗盘，即将拉升个股，用于上升趋势。
超跌反弹：主力低位建仓个股，用于大熊市行情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.8热门强龙选股</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s4/38re-men-qiang-long-xuan-gu/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s4/38re-men-qiang-long-xuan-gu/</guid>
      <description>3.8热门强龙选股 热门强势是一种跟庄选股策略，主要用来精选热门龙头股。下设有3个选股方案：大单强势股、热门强势股、资金强势股。大单强势股是战略家特有的以超级大单成交为核心的选股方案。能够选出市场中多数游资主力动作很大的短线强势股。通过服务器运算选出后，发送至客户端形成股票池。热门强势股是战略家特有的以大单成交为核心的选股方案，能够选出市场中私募、小型游资炒作的短线强势股。资金强势股是战略家特有的以资金流入为核心的选股方案，选择的股票具有持久上涨能力。
主要用途： 捕捉市场中短线强势，市场中热度较高的活跃股。
使用方法： 在热门强势三个选项中任意一个用鼠标点击后，即可自动精选出符合当前选股条件的个股。也可复合精选，即在大单强势股、热门强势股、资金强势股同时点击，三步复合精选，选股成功率会更高些。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.9一箭三雕选股</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s4/39yi-jian-san-diao-xuan-gu/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s4/39yi-jian-san-diao-xuan-gu/</guid>
      <description>3.9一箭三雕选股 一箭三雕选股，是由战略家独家研制算法，下设四个股票池子，短线操作、操盘提醒、庄家抬轿、一箭三雕。操盘提醒、庄家抬轿及一箭三雕，以短线操作为基础，通过服务器运算选出后，发送至客户端形成股票池。捕捉市场强势，热度较高的活跃股。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.0超跌反弹战法</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s5/40chao-die-fan-dan-zhan-fa/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s5/40chao-die-fan-dan-zhan-fa/</guid>
      <description>4.0超跌反弹战法 超跌反弹战法是由箱体指标、操盘提醒、主力吸筹、箱、等从多指标或数据组成的一个看盘</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.1 313战法</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s5/41-313zhan-fa/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s5/41-313zhan-fa/</guid>
      <description>4.1 313战法 313战法是由强弱分界、金盾指标、短线操作、操盘提醒、主力吸筹、成交量等众多指标和数据组成的看盘。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.2量化分析</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s5/42liang-hua-fen-xi/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s5/42liang-hua-fen-xi/</guid>
      <description>4.2量化分析 量化分析则是由强弱分界、箱体指标、金盾指标、短线操作、庄家抬轿、操盘提醒、主力吸筹等指标与数据组成的数据分析看盘。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.3金盾指标</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s6/43jin-dun-zhi-biao/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s6/43jin-dun-zhi-biao/</guid>
      <description>4.3金盾指标 金盾指标在趋势的转折部位发出多空开仓信号，并针对每一次开仓操作都会有相应的平仓提示；同时在指标状态栏给出当前周期K线的趋势状态、持仓状态、以及历史近200根K线的指标操作战绩，让客户对自己所持有的商品的价格趋势一目了然。
说明： 金盾指标由操作提示图标和多空趋势线两部分组成：
1、操作提示图标： B箭头是提示买入开仓、C圆圈是提示清仓卖出；
2、多空趋势线：在K线图上的一根有颜色变化的红、绿、黄线。
在K线图上的一根有颜色变化的红、绿、黄线；红线表示商品价格正处于上涨趋势中做 空操作需慎重；绿线表示商品价格正处于下跌趋势中，做多操作需慎重；黄线表示商品 价格正处于短期震荡趋势或趋势变化过渡期，多空趋势线可以更直观的客户，当前商品 价格处于何种趋势中，避免客户的盲目操作。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.4箱体指标</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s6/44xiang-ti-zhi-biao/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s6/44xiang-ti-zhi-biao/</guid>
      <description>4.4箱体指标 所谓箱体指标，是指股票在运行的过程中，形成个定的价格区域，即价格在一定范围内波动，这样就形成一个股价运行的箱体，当股价滑落到箱体底部时，会受到买盘的支撑，
当股价上升到箱体顶部时，会受到卖盘的压力，一旦股价有效突破原箱体的顶部或底部，股价就会进入一个新的箱体内运行，原箱体的顶部或底部将成为重要的支撑位的压力位。
因此，只要股价上扬并冲到了心里所想象的另外一个箱子，就应买进；反之应卖出。箱 体理论的优势在于不仅仅是以一天或几天的K线数据为研究对象，而是以整个的所有 K线数据作为研究对象，因而决策的信息量更大。箱体理论的精髓在于，股价收盘有效 突破箱顶，就意味着原先的强阻力变成了强支撑，而股价必然向上进入上升周期。只要 技术指标盘中不即时显示箱顶标志，持仓待涨应该是个不错的选择，尤其当股价升势明 显时。同理，当上升中的股价出现箱顶标志后开始出现下跌，以后很可能会下跌或整理 一段较长的时间，将时间或精力耗在其中是件不明智的事情，但往往对此前景投资者是 无法预测到的。突破(跌破)强阻力(支撑)必然上涨(下跌)寻强阻力(支撑),突破上箱底进入 上箱寻顶,跌破下箱顶进入下箱寻底。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.5 四剑合一</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s6/45-si-jian-he-yi/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s6/45-si-jian-he-yi/</guid>
      <description>4.5 四剑合一 四剑合一主要是由短线操作、操盘提醒、庄家抬轿、主力吸筹、等指标组成的数据 分析看盘。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.6拐点预测</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s6/46guai-dian-yu-ce/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s6/46guai-dian-yu-ce/</guid>
      <description>4.6拐点预测 拐点预测功能是战略家股票软件特有的研判大盘第二个交易日走势的特色功能，通过这个指标可以提前预知大盘第二个交易日的大致走势。
说明： 拐点预测指标有5个部分。
1、绿色的柱状图为大盘明日调整信号，出现这个信号大盘调整概率大，应该 谨慎操作。
2、紫色的柱状图为大盘明日反弹信号，出现这个信号大盘反弹概率大，应该 积极操作。
3、红色的细柱代表大盘目前是中长期上升趋势（牛熊分界的黄色和红色区域）柱 越大偏离越大，调整或下跌概率就大
4、蓝色的细柱代表大盘目前是中长期下跌趋势（牛熊分界的蓝色和绿色区域）柱 越大偏离越大，反弹和上涨概率就大
5、上方指标名称：偏离：红，蓝细柱的大小。反弹：反弹信号的数值0或者就是 偏离值，出现大于零的数就意味着信号发出。调整：调整信号的数值0或者就 是偏离值，出现大于零的数就意味着信号发出。
使用原则： 1、调整信号出现：
当绿色的调整信号出现的时候，预示大盘明日出现调整的可能性很大，这个时候稳 健的做法是今日尾盘卖掉股票，尽量轻仓。灵活的做法是第二日大盘冲高的过程中 卖掉股票，尽量轻仓。对于手持股票强势上涨的可暂时持有。但无论如何不能在第 二日大盘冲高的过程中买入股票，尤其追涨。
调整信号不是顶部信号，出现这个信号不意味着大盘见顶，它的作用是对我们交易 的一个时机把握，这个信号可以避免高位买进股票，尤其是在大盘特别好的时候， 起到控制风险的作用。调整信号的作用就是一天，如果大盘进行了调整，那么信号 就失效了。再需要判断大盘的调整，就需要等待下个信号。
2、反弹信号出现：
当紫色的反弹信号出现的时候，预示大盘明日出现反弹的可能性很大，这个时候稳 健的做法是今日尾盘买进股票。灵活的做法是第二日大盘下探的过程中买入股票。 对于手持股票这个时候不宜卖出，要等反弹卖出。尤其是第二日的下探过程中，因 为很容易出现卖个地板价。
反弹信号不是底部信号，出现这个信号不意味着大盘见底，它的作用是对我们交易 的一个时机把握，这个信号可以避免低位卖出股票，尤其是在大盘暴跌的时候，起 到尽量提高卖出价格的作用。反弹信号的作用就是一天，如果大盘进行了反弹，那 么信号就失效了。再需要判断大盘的反弹，就需要等待下个信号。
3、连续出现2个以上调整信号：
当连续出现2个或2个以上调整信号的时候，大盘出现下跌的概率很大，并可能会 出现较大幅度的调整，调整压力信号聚集太多的时候大盘下跌可能性会非常大，所 以遇到这种情况要随时注意大盘的风险，这个时候千万别过于贪图大盘的上涨，风 险永远是第一位的。
4、连续出现2个以上反弹信号：
当连续出现2个或2个以上的反弹信号的时候，大盘出现反弹的概率很大，并可能 会出现较大幅度的反弹，反弹的信号聚集的太多的时候上涨的可能性会非常大，所 以遇到这种情况的时候可以积极进入市场做反弹，这个时候要控制的就是恐惧情 绪，当然做反弹本身还是有一定风险的，我们这里所指的交易都是短线交易。
5、下跌趋势中出现调整信号：
大多数情况下调整信号都是出现在上升趋势中的，即红色细柱区域内，但也有在下 跌趋势中出现的调整信号，即蓝色的细柱区域内。当这种调整信号出现的时候，大 盘形成较大调整的概率是非常大的，应该坚决卖出股票，空仓等待大盘下跌。
6、上升趋势中出现反弹信号：
大多数情况下反弹信号都是出现在下跌趋势中的，即蓝色细柱区域内，但也有在上 升趋势中出现的反弹信号，即红色的细柱区域内。当这种反弹信号出现的时候，大 盘形成较大反弹的概率是非常大的，应该坚决买入股票，等待大盘回升，重新走向 上升趋势。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.7 分屏显示</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s7/47-fen-ping-xian-shi/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s7/47-fen-ping-xian-shi/</guid>
      <description>4.7 分屏显示 无需频繁切换行情，可以在任一屏内独立操作，实现多屏多策略显示，从而更节省浏览时间，全面把握行情动态。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.8多布局</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s7/48duo-bu-ju/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s7/48duo-bu-ju/</guid>
      <description>4.8多布局 战略家可以让用户保存多个布局，可以按照用户的需求进行自定义布局，以六屏电脑为例，我们可以在六个屏幕上调用不同的品种和周期，最多可保存9个布局（默认布局）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.9品种联动</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s7/49pin-zhong-lian-dong/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s7/49pin-zhong-lian-dong/</guid>
      <description>4.9品种联动 开启品种联动，用户可以对六个屏幕进行联动，例：用键盘精灵输入“600000”，其它屏幕也会切换到“浦发银行”,还可以进行翻页、鼠标滑动联动。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.0设置</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s7/50she-zhi/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s7/50she-zhi/</guid>
      <description>5.0设置 如用户不喜欢当前布局，可以进行重新设置，删除当前保存的所有或单个布局，还可以在此处启动十字光标联动。（十字光标联动，见5.1）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.1十字光标联动</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s8/51shi-zi-guang-biao-lian-dong/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s8/51shi-zi-guang-biao-lian-dong/</guid>
      <description>5.1十字光标联动 十字光标本身并不特殊，因为在传统软件上都有十字光标的功能，但是在传统的单屏软件上十字光标的作用仅仅是用来观察当前品种的时间和价格！而在我们实际的看盘过程中，需要频繁切换各大板块、各个品种、各个周期等等进行对比分析，十字光标联动功能在交易师多屏全推版中可以实现多板块、多品种、多周期的轻松对比！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.2键盘精灵</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s8/52jian-pan-jing-ling/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s8/52jian-pan-jing-ling/</guid>
      <description>5.2键盘精灵 当您想寻找某个指标、证券、或切换周期时，可以按下键盘上任意一个数字、字母或符号，都会弹出“键盘精灵”。您可以在这里面输入中英文和数字搜索您想要的东西。
1、 可以通过输入代码、名称或名称的汉语拼音首字母来搜索对应的商品（股票、基金、债券、指数等），按enter键进入相关页面。
2、 也可以通过输入指标zxcz（如中线操作）的中英文名称，来利用键盘精灵方便地更换指标窗口里的指标。
3、 还可以当画面快捷键，比如想看“上证A股涨跌幅排名”就可以直接按“61＋enter”
4、 调出键盘精灵后，可通过键盘上下左右箭头键进行翻页，从而选择所需信息。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.3键盘精灵快捷键</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s8/53jian-pan-jing-ling-kuai-jie-jian/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s8/53jian-pan-jing-ling-kuai-jie-jian/</guid>
      <description>5.3键盘精灵快捷键 0 分笔
1 1分钟
.1 交易信息
2 5分钟
3 15分钟
4 30分钟
5 60分钟
6 日线
7 周线
8 月线
9 年线
19 权息校正
d 多日线（D+天数+回车键），如3日线，在键盘精灵中输入D3回车即可调用到k线图。
m 多分钟线（m+分钟数+回车键），如3分钟线，在键盘精灵中输入M3回车即可调用到k线图。
S 多秒线（s+秒数+回车键），如3秒线，在键盘精灵中输入S3回车即可调用到k线图。
q 多季度线
n 多半年线
00 多图同列
03 上海指数
04 深证成指
05 切换实时/日线
06 自选股
08 切换周期/板块
30 涨幅排名
31 涨速排名
32 量比排名
33 成交额排名
34 换手率排名
61 上海A股涨幅排名
62 上海B股涨幅排名
63 深圳A股涨幅排名
64 深圳B股涨幅排名
65 A股涨幅排名
66 B股涨幅排名</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.4页面布局快捷键</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s8/54ye-mian-bu-ju-kuai-jie-jian/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s8/54ye-mian-bu-ju-kuai-jie-jian/</guid>
      <description>5.4页面布局快捷键 菜单 通用键盘 多屏专用键盘
保存布局1 Ctrl+Alt+1 Ctrl+D1
保存布局2 Ctrl+Alt+2 Ctrl+D2
保存布局3 Ctrl+Alt+3 Ctrl+D3
保存布局4 Ctrl+Alt+4 Ctrl+D4
保存布局5 Ctrl+Alt+5 Ctrl+D5
保存布局6 Ctrl+Alt+6 Ctrl+D6
保存布局7 Ctrl+Alt+7 Ctrl+D7
保存布局8 Ctrl+Alt+8 Ctrl+D8
调用布局快捷键 菜单 通用键盘 多屏专用键盘
多屏布局1 Alt+1 D1
多屏布局2 Alt+2 D2
多屏布局3 Alt+3 D3
多屏布局4 Alt+4 D4
多屏布局5 Alt+5 D5
多屏布局6 Alt+6 D6
多屏布局7 Alt+7 D7
多屏布局8 Alt+8 D8</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.5自助委托设置</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s8/55zi-zhu-wei-tuo-she-zhi/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s8/55zi-zhu-wei-tuo-she-zhi/</guid>
      <description>5.5自助委托设置 ①　点击工具栏上的【交易】，或者右下方的“买”图标，进入自助委托设置界面。
②　选择需要下载的委托程序后，则会添加到右侧的列表中，供您下次使用。
③　例如我们下载了“广发证券”，则可以选择“开始委托”或者使用快捷键F12启动 委托程序。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.6系统</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s8/56xi-tong/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s8/56xi-tong/</guid>
      <description>5.6系统 ①　点击系统-管理-打开行情驱动，可选择较快的服务器进行连接。
另外此处也可设置代理登录，以及查看日志信息。
②　点击系统-管理-数据下载，点击数据下载，可下载历史周期及行情。
还可发导入导出数据。
③　点击系统-管理-市场管理，可对市场参数进行修改，不建议修改。
④　系统-管理-清除实时数据，可清除当前数据。
⑤　系统-管理-板块管理，可新建删除，清空当前板块。
⑥　系统-管理-恢复至上一版，功能如图所介绍。
⑦　系统-管理-打印，可对当前界面进行打印 ，打印预览，打印设置。
⑧　系统-管理-图形输出。可对当前界面进行图片化，类似截图。
⑨　系统-管理-选项，可对软件的外观、系统等进行设置。
⑩　系统-交易-期货交易，可进行实盘交易
11　系统-查看-公式指标，点击屏幕左侧也可以调出公式指标。具体不做概述，请登录 战略家进行查看。
12　系统-工具，里面包含自动选股器、实时信息、评测系统、条件选股等，具体不做 概述
13　系统-帮助，此处可进行查看战略家的基本信息，也可进行战略家的购买。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>后记</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s9/hou-ji/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s9/hou-ji/</guid>
      <description>1、本产品由上海世基投资顾问有限公司开发，版权所有，并保留所有相关权利。未经我公司明确的书面许可，任何单位和个人不得以任何手段和方式进行复制、抄袭、转载。违者，我公司保留追究其法律责任的权利。
温馨提示：战略家所有资讯内容仅供参考,不构成投资建议，股市有风险，入行需谨慎。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/readme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/readme/</guid>
      <description>战略家使用说明书  战略家使用说明书 一、软件基础功能说明  1.1简介说明 1.2免责声明 1.3版权声明 1.4软件功能综述 1.5系统配置要求 1.6常用术语 1.7战略家安装 1.8登录 1.9代理登录  二、特色功能说明  2.0周期 2.1短线操作 2.2中线操作 2.3大盘抄底 2.4大盘逃顶 2.5主力资金（资金流向） 2.6热点挖掘 2.7领涨龙头 2.8绩优龙头 2.9机构成本 3.0强弱分界 3.1牛熊分界  三、特色统计  3.2持仓统计 3.3大单统计 3.4板块周期统计 3.5星空雷达  四、选股  3.6动态选股 3.7特色选股 3.8热门强龙选股 3.9一箭三雕选股  五、布局  4.0超跌反弹战法 4.1 313战法 4.2量化分析  六、特色指标组  4.3金盾指标 4.4箱体指标 4.5 四剑合一 4.6拐点预测  七、多屏设置  4.7 分屏显示 4.8多布局 4.9品种联动 5.0设置  八、操作指南  5.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>