<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>S6s on 战略家使用说明</title>
    <link>http://hld.docs.jrwx.com/s6/</link>
    <description>Recent content in S6s on 战略家使用说明</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hld.docs.jrwx.com/s6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>4.3金盾指标</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s6/43jin-dun-zhi-biao/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s6/43jin-dun-zhi-biao/</guid>
      <description>4.3金盾指标 金盾指标在趋势的转折部位发出多空开仓信号，并针对每一次开仓操作都会有相应的平仓提示；同时在指标状态栏给出当前周期K线的趋势状态、持仓状态、以及历史近200根K线的指标操作战绩，让客户对自己所持有的商品的价格趋势一目了然。
说明： 金盾指标由操作提示图标和多空趋势线两部分组成：
1、操作提示图标： B箭头是提示买入开仓、C圆圈是提示清仓卖出；
2、多空趋势线：在K线图上的一根有颜色变化的红、绿、黄线。
在K线图上的一根有颜色变化的红、绿、黄线；红线表示商品价格正处于上涨趋势中做 空操作需慎重；绿线表示商品价格正处于下跌趋势中，做多操作需慎重；黄线表示商品 价格正处于短期震荡趋势或趋势变化过渡期，多空趋势线可以更直观的客户，当前商品 价格处于何种趋势中，避免客户的盲目操作。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.4箱体指标</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s6/44xiang-ti-zhi-biao/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s6/44xiang-ti-zhi-biao/</guid>
      <description>4.4箱体指标 所谓箱体指标，是指股票在运行的过程中，形成个定的价格区域，即价格在一定范围内波动，这样就形成一个股价运行的箱体，当股价滑落到箱体底部时，会受到买盘的支撑，
当股价上升到箱体顶部时，会受到卖盘的压力，一旦股价有效突破原箱体的顶部或底部，股价就会进入一个新的箱体内运行，原箱体的顶部或底部将成为重要的支撑位的压力位。
因此，只要股价上扬并冲到了心里所想象的另外一个箱子，就应买进；反之应卖出。箱 体理论的优势在于不仅仅是以一天或几天的K线数据为研究对象，而是以整个的所有 K线数据作为研究对象，因而决策的信息量更大。箱体理论的精髓在于，股价收盘有效 突破箱顶，就意味着原先的强阻力变成了强支撑，而股价必然向上进入上升周期。只要 技术指标盘中不即时显示箱顶标志，持仓待涨应该是个不错的选择，尤其当股价升势明 显时。同理，当上升中的股价出现箱顶标志后开始出现下跌，以后很可能会下跌或整理 一段较长的时间，将时间或精力耗在其中是件不明智的事情，但往往对此前景投资者是 无法预测到的。突破(跌破)强阻力(支撑)必然上涨(下跌)寻强阻力(支撑),突破上箱底进入 上箱寻顶,跌破下箱顶进入下箱寻底。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.5 四剑合一</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s6/45-si-jian-he-yi/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s6/45-si-jian-he-yi/</guid>
      <description>4.5 四剑合一 四剑合一主要是由短线操作、操盘提醒、庄家抬轿、主力吸筹、等指标组成的数据 分析看盘。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.6拐点预测</title>
      <link>http://hld.docs.jrwx.com/s6/46guai-dian-yu-ce/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hld.docs.jrwx.com/s6/46guai-dian-yu-ce/</guid>
      <description>4.6拐点预测 拐点预测功能是战略家股票软件特有的研判大盘第二个交易日走势的特色功能，通过这个指标可以提前预知大盘第二个交易日的大致走势。
说明： 拐点预测指标有5个部分。
1、绿色的柱状图为大盘明日调整信号，出现这个信号大盘调整概率大，应该 谨慎操作。
2、紫色的柱状图为大盘明日反弹信号，出现这个信号大盘反弹概率大，应该 积极操作。
3、红色的细柱代表大盘目前是中长期上升趋势（牛熊分界的黄色和红色区域）柱 越大偏离越大，调整或下跌概率就大
4、蓝色的细柱代表大盘目前是中长期下跌趋势（牛熊分界的蓝色和绿色区域）柱 越大偏离越大，反弹和上涨概率就大
5、上方指标名称：偏离：红，蓝细柱的大小。反弹：反弹信号的数值0或者就是 偏离值，出现大于零的数就意味着信号发出。调整：调整信号的数值0或者就 是偏离值，出现大于零的数就意味着信号发出。
使用原则： 1、调整信号出现：
当绿色的调整信号出现的时候，预示大盘明日出现调整的可能性很大，这个时候稳 健的做法是今日尾盘卖掉股票，尽量轻仓。灵活的做法是第二日大盘冲高的过程中 卖掉股票，尽量轻仓。对于手持股票强势上涨的可暂时持有。但无论如何不能在第 二日大盘冲高的过程中买入股票，尤其追涨。
调整信号不是顶部信号，出现这个信号不意味着大盘见顶，它的作用是对我们交易 的一个时机把握，这个信号可以避免高位买进股票，尤其是在大盘特别好的时候， 起到控制风险的作用。调整信号的作用就是一天，如果大盘进行了调整，那么信号 就失效了。再需要判断大盘的调整，就需要等待下个信号。
2、反弹信号出现：
当紫色的反弹信号出现的时候，预示大盘明日出现反弹的可能性很大，这个时候稳 健的做法是今日尾盘买进股票。灵活的做法是第二日大盘下探的过程中买入股票。 对于手持股票这个时候不宜卖出，要等反弹卖出。尤其是第二日的下探过程中，因 为很容易出现卖个地板价。
反弹信号不是底部信号，出现这个信号不意味着大盘见底，它的作用是对我们交易 的一个时机把握，这个信号可以避免低位卖出股票，尤其是在大盘暴跌的时候，起 到尽量提高卖出价格的作用。反弹信号的作用就是一天，如果大盘进行了反弹，那 么信号就失效了。再需要判断大盘的反弹，就需要等待下个信号。
3、连续出现2个以上调整信号：
当连续出现2个或2个以上调整信号的时候，大盘出现下跌的概率很大，并可能会 出现较大幅度的调整，调整压力信号聚集太多的时候大盘下跌可能性会非常大，所 以遇到这种情况要随时注意大盘的风险，这个时候千万别过于贪图大盘的上涨，风 险永远是第一位的。
4、连续出现2个以上反弹信号：
当连续出现2个或2个以上的反弹信号的时候，大盘出现反弹的概率很大，并可能 会出现较大幅度的反弹，反弹的信号聚集的太多的时候上涨的可能性会非常大，所 以遇到这种情况的时候可以积极进入市场做反弹，这个时候要控制的就是恐惧情 绪，当然做反弹本身还是有一定风险的，我们这里所指的交易都是短线交易。
5、下跌趋势中出现调整信号：
大多数情况下调整信号都是出现在上升趋势中的，即红色细柱区域内，但也有在下 跌趋势中出现的调整信号，即蓝色的细柱区域内。当这种调整信号出现的时候，大 盘形成较大调整的概率是非常大的，应该坚决卖出股票，空仓等待大盘下跌。
6、上升趋势中出现反弹信号：
大多数情况下反弹信号都是出现在下跌趋势中的，即蓝色细柱区域内，但也有在上 升趋势中出现的反弹信号，即红色的细柱区域内。当这种反弹信号出现的时候，大 盘形成较大反弹的概率是非常大的，应该坚决买入股票，等待大盘回升，重新走向 上升趋势。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>